'Dat zijn ze,' fluisterde meneer Lorry de woorden en keek angstig om zich heen de afgesloten ruimte, 'de gevangenen vermoorden.
Als je zeker weet wat je bent zeggen; als je echt de macht hebt die je denkt te hebben - zoals ik je geloof heb - maak jezelf bekend aan deze duivels en laat je meevoeren naar La Force.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
misschien te laat, ik weet het niet, maar laat het geen minuut later zijn! "
Dokter Manette drukte zijn hand en snelde met blote voeten de kamer uit, en was op de binnenplaats toen Mr. Lorry de blinden weer terugkreeg.
Zijn gestroomlijnde witte haar, zijn opmerkelijke gezicht en het onstuimige vertrouwen in zijn manier, terwijl hij de wapens opzij legde als water, droeg hem in een oogwenk naar het hart van de hal bij de steen.
Enkele ogenblikken lang was er een pauze, en een haast en een gemompel, en het onverstaanbare geluid van zijn stem; en toen zag Mr. Lorry hem, omringd door allen, en te midden van een rij van twintig lange mannen, allemaal gekoppelde schouder aan schouder, en van schouder tot schouder, haastte zich met roept: "Leef de gevangene van de Bastille!
Hulp voor de gevangene van de Bastille verwant in La Force!
Ruimte voor de gevangene van de Bastille daar!
Opslaan de gevangene Evremonde bij La Force! "
en duizend antwoordschreeuwen.
Hij sloot het rooster opnieuw met een fladderend hart, sloot het raam en het gordijn haastte zich naar Lucie en vertelde haar dat haar vader was bijgestaan ​​door het volk en op zoek gegaan naar haar echtgenoot.
Hij vond haar kind en Miss Pross met haar; maar het is nooit bij hem opgekomen om te zijn verrast door hun uiterlijk tot lang daarna, toen hij zat ze zo stil bekijken als de nacht wist.
Lucie was tegen die tijd in een toestand van verdoving op de vloer aan zijn voeten gevallen, klampt zich vast aan zijn hand.
Miss Pross had het kind alleen neergelegd bed, en haar hoofd was geleidelijk naast haar op het kussen gevallen Kosten O, de lange, lange nacht, met het gekerm van de arme vrouw!
En O de lange, lange nacht, zonder terugkeer van haar vader en geen nieuws!
Nog tweemaal in het duister klonk de bel aan de grote poort, en de onstuimigheid werd herhaald en de slijpsteen draaide en sputterde.
Wat dan?
riep Lucie uit, verschrikt.
OOps!
